眾聞 周浩鼎曾稱文件「我起草」 泛民研彈劾

眾聞
周浩鼎曾稱文件「我起草」 泛民研彈劾

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 16.05.17 | 最後更新: | 2017-05-16 18:30:54

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

民建聯周浩鼎以副主席身份參與調查特首梁振英UGL專責委員會，卻被揭發與梁振英曾經接觸，以及提交有40多處梁振英修改的文件，在會議上提出。翻查4月底會議內容，周浩鼎至少兩度提及，文件是自己聽到委員意見後吸納意見；在會議末段，周浩鼎又形容自己是文件「我起草」，但從無提及與特首梁振英溝通。

當時周浩鼎說：「我自己作為這個修改（指文件）起草者，我對某些事情，請原諒我是有些堅持，如果比較重要的事情，我希望不要倉卒時間（內）決定。」他又表示，為達成共識，放棄了5、6個修訂，但堅持在《基本法》47條要求特首申報字眼中，加入立法「原意」，其後拒絕按慣例延長會議。

周浩鼎今日見記者時否認自己曾經說謊：「文件是與梁振英傾談間，不斷反映我的意見，而佢整合咗意見，有佢嘅意見、有我嘅意見出來，然後成為嗰份文件，其實就係咁簡單啫！所以我自己再三交代，我係有我嘅意見，文件亦全面反映我嘅諗法。」

泛民主派批評，周浩鼎說法誤導公眾，促請考慮辭職，部份泛民不排除提出彈劾動議。楊岳橋提供
雖然承認政治敏感度不足、可以早一點交代與梁振英接觸，周浩鼎否認做法錯誤，形容如控辯雙方律師接觸，涉事委員會文件早已公開。

泛民主派駁斥周浩鼎說法誤導公眾，身兼專責委員會成員的民主黨林卓廷質疑，「為何行政長官親自幫個立法會議員草擬文件，然後交給立法會議員，然後一字不改，呈上立法會？呢個係解唔通，根本就違反文件是親自草擬，呢啲係大話、徹徹底底的大話，係欺騙出席會議的議員及公眾人士。」

他又批評，周浩鼎失去擔任議員公信力，「日後立法會提交任何文件，我都會問佢，你代表周浩鼎講，還是代表梁振英講？文件是梁振英改，還是自己草擬的？這些問題永遠跟住佢。」

另一名泛民委員、公民黨楊岳橋指出，今次是「公開的文件，私下的接觸」，相信泛民各派會考慮提出彈劾梁振英及周浩鼎。他指出，單是周浩鼎未在會上申報與梁振英接觸，已構成啟動彈劾程序原因，並認為周浩鼎應思考是否繼續留在立法會。

泛民會？